[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-000d2902})
# 2 Прокси

[comment]: # ({/new-000d2902})

[comment]: # ({new-6100a7eb})
#### Обзор

В разделе *Администрирование → Прокси* располагаются настройки
относящиеся к [распределенному
мониторингу](/ru/manual/distributed_monitoring) и которые можно
настроить в веб-интерфейсе Zabbix.

[comment]: # ({/new-6100a7eb})

[comment]: # ({new-d8b90929})
#### Прокси

Здесь отображается список существующих прокси с подробной информацией о
них.

![](../../../../../assets/en/manual/web_interface/proxies1.png){width="600"}

Отображаемые данные:

|Колонка|Описание|
|--------------|----------------|
|*Имя*|Имя прокси. При нажатии на имя прокси вы попадете в [диалог настройки](/ru/manual/distributed_monitoring/proxies#настройка) этого прокси.|
|*Режим*|Режим прокси - *Активный* или *Пассивный*.|
|*Шифрование*|Состояние шифрования при соединении с прокси:<br>**Нет** - без шифрования<br>**PSK** - с использованием pre-shared ключа<br>**Серт** - с использованием сертификата<br>|
|*Последний раз был доступен (возраст)*|Время, когда прокси в последний раз контактировал с сервером.|
|*Количество узлов сети*|Количество активированные узлов сети, которые назначены на прокси.|
|*Количество элементов данных*|Количество активированных элементов данных на активированных узлах сети, которые назначены на прокси.|
|*Требуемое быстродействие (знч/сек)*|Требуемое быстродействие прокси (количество значений, которые должны быть собраны в секунду).|
|*Узлы сети*|Список всех узлов сети, которые наблюдаются через прокси. При нажатии на имя узла сети, откроется диалог настройки этого узла сети.|

Для настройки нового прокси, нажмите на кнопку *Создать прокси* в
верхнем правом углу.

[comment]: # ({/new-d8b90929})

[comment]: # ({new-1079c528})
##### Опции массового редактирования

Кнопки ниже списка предлагают некоторые опции массового редактирования:

-   *Активировать* - изменение состояния узлов сети наблюдаемых через
    выбранные прокси на *Под наблюдением*
-   *Деактивировать* - изменение состояния узлов сети наблюдаемых через
    выбранные прокси на *Без наблюдения*
-   *Удалить* - удаление прокси

Для использования этих опций, отметьте соответствующие прокси, затем
нажмите на требуемую кнопку.

[comment]: # ({/new-1079c528})

[comment]: # ({new-de1da12a})
##### Фильтр

Посколько список может содержать некоторое количество прокси, возможно
потребуется отфильтровать только те, которые вам действительно
необходимы.

Ссылка *Фильтр* доступна выше списка прокси. Если вы нажмёте на неё,
фильтр раскроется и вы сможете отфильтровать прокси по имени и режиму.

![](../../../../../assets/en/manual/web_interface/proxies_filter1.png){width="600"}

[comment]: # ({/new-de1da12a})
